\subsection{Diagramme}
\label{subsec:Dia}
\begin{wrapfigure}{o}{0.5\textwidth}
\vspace{-16px}
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth,keepaspectratio]{models}
\caption{Data-Models}
\label{fig:Data-Models}
\end{wrapfigure}
Bei Auswahl eines oder mehrerer Labels wird zunächst eine Datenbankabfrage über
den \Viz-Label-Controller ausgeführt oder die gespeicherte Antwort geladen.
\newline
Anschließend wird im \VizDH~das Data-Modell der \Vis~
berechnet und über den \Viz-Controller an die \Viz-Chart
weitergeleitet, um dort in die Visualisierung umgesetzt zu werden.
\newline
Durch den \Viz-Renderer wird dann das SVG-Element geleert, um anschließend die
Größe neu zu berechnen und die Überschrift einzufügen.
Ferner bietet der \Viz-Renderer Funktionen, um die Skalierungen der Achsen zu
berechnen, diese zu zeichnen und mit einer Beschriftung zu versehen.
% \newline
Dafür werden die Skalierungs- und Achsen-Funktionen von D3.js mit den Domains
des Data-Model verwendet, um entsprechende Achsen zu Zeichnen und die
Skalierungs-Funktionen für die Positionen der anderen Elemente zu speichern.
% Dafür werden zwei Arrays benötigt, welche die Domain und Range der Achse
% repräsentieren.
% Die Domain ist der Wertebereich der Eingangsvariablen der Achse und die Range
% ist der Wertebereich, in dem die Achse gezeichnet werden darf.
% Anhand dieser beiden Arrays werden dann mittels D3.js Skalierungs-Funktionen
% erstellt und gespeichert, welche die Berechnung von Position und Größe der
% Elemente zu gegebenen Datenreihen ermöglichen.
% Anschließen wird eine entsprechende Achse im SVG-Element gezeichnet, welche alle
% Werte des Data-Models darstellen kann.
\newline
Nachdem die Visualisierung gezeichnet wurde, wird das Data-Modell und die
Funktion zum Zeichnen dieser gespeichert, um diese mit anderen Parametern neu
zeichnen zu können.
\newline
% \color{red}
Wie aus dem UML \ref{fig:Data-Models} der Data-Models ersichtlich ist, wurden
drei Klassen für die Data-Models der \Vis en und vier Klassen für die Elemente
dieser implementiert.
Dabei wurden einfache Vererbungsketten erstellt, da viele Eigenschaften wie die
Domains bei den \Vis en oder Count und Ids bei den Elementen in gleicher oder
ähnlicher Funktion verwendet werden konnten.
Wie genau die Eigenschaften der Data-Models gesetzt und verwendet werden, wird
im Folgenden für jede \Vis~erläutert. 
% \color{black}
\newpage
\input{tex/main/4impl/1vis/2dia/0block}
\input{tex/main/4impl/1vis/2dia/1scatter}
\input{tex/main/4impl/1vis/2dia/2line}
\input{tex/main/4impl/1vis/2dia/3net}
\input{tex/main/4impl/1vis/2dia/4rad}